聚焦工具
=========================

通用搜索引擎存在着以下局限性：

- 通用搜索引擎所返回的结果都是网页，而大多情况下，网页里90%的内容对用户来说都是无用的
- 不同领域、不同背景的用户往往具有不同的检索目的和需求，搜索引擎无法提供针对具体某个用户的搜索结果
- 万维网数据形式的丰富和网络技术的不断发展，图片、数据库、音频、视频多媒体等不同数据大量出现，通用搜索引擎对这些文件无能为力，不能很好地发现和获取
- 通用搜索引擎大多提供基于关键字的检索，难以支持根据语义信息提出的查询，无法准确理解用户的具体需求

针对以上情况，\ ``聚焦爬虫``\ 技术得以广泛使用；它是\ ``面向特定主题需求``\ 的一种网络爬虫程序

它与通用搜索引擎爬虫的区别在于：\ **聚焦爬虫在实施网页抓取时会对内容进行处理筛选，尽量保证只抓取与需求相关的网页信息**\ 

该系列文章学习和介绍的就是：\ ``聚焦爬虫``\ 